{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_013275",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "도산급문제현록"
    },
    "text": "倒産級問題現録 (도산급문제현록)\\n\nこの木版本は、権斗経（1654〜1726）などによって編纂されました。甲人年（甲寅年：1851？）には、陶山書院が刊行しました。最初にクォン・ドゥギョンが100人以上の記録をまとめ、「退門諸子録」と呼ばれました。後に、イ・ファンの子孫であるスヨン、守恒とイ・ヤスンがさらに資料を集め、260人以上の記録を載せて刊行しました。 巻1には、「文純公退陶李先生墓葛銘」と呼ばれる自明・言行総録など、権之雲など40人以上に関する記録が載っています。巻2には趙穆など40人以上、巻3には金命元など59人、巻4には柳根など131人、そして巻5には44人に関する記録が載っています。それぞれの人の字・号・生年・本館・生没・史跡などが記録されており、特に史跡には李滉と関連する事項に重点が置かれています。なお、この木版本は硫黄研究において重要な資料となっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この木版本は誰によって編纂されましたか？",
            "answer": "この木版本は権斗経などによって編纂されました。"
        },
        {
            "question": "いつ陶山書院が刊行されましたか？",
            "answer": "陶山書院は甲人年（甲寅年：1851？）に刊行されました。"
        },
        {
            "question": "最初にまとめられた記録は何と呼ばれましたか？",
            "answer": "最初にまとめられた記録は「退門諸子録」と呼ばれました。"
        },
        {
            "question": "何人以上の記録が載っていますか？",
            "answer": "この木版本には260人以上の記録が載っています。"
        },
        {
            "question": "巻1には何人以上の記録が載っていますか？",
            "answer": "巻1には40人以上の記録が載っています。"
        },
        {
            "question": "巻2には何人以上の記録が載っていますか？",
            "answer": "巻2には40人以上の記録が載っています。"
        },
        {
            "question": "巻3には何人以上の記録が載っていますか？",
            "answer": "巻3には59人以上の記録が載っています。"
        },
        {
            "question": "巻4には何人以上の記録が載っていますか？",
            "answer": "巻4には131人以上の記録が載っています。"
        },
        {
            "question": "巻5には何人の記録が載っていますか？",
            "answer": "巻5には44人の記録が載っています。"
        },
        {
            "question": "記録されている内容は何ですか？",
            "answer": "それぞれの人の字・号・生年・本館・生没・史跡などが記録されています。特に史跡には李滉と関連する事項に重点が置かれています。"
        },
        {
            "question": "この木版本は何の資料として重要ですか？",
            "answer": "この木版本は硫黄研究において重要な資料となっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 288,
        "QA": 363
    }
}